\sloppy
\begin{halaman}
\thispagestyle{plain}
Saya, nama Rahmatul Ridha, NIM 1144124 menyatakan dengan sebenar-benarnya bahwa Tugas Akhir/Skripsi saya berjudul ``Analisis Konotasi Kalimat “Positif” Dan “Negatif” Pada Komentar Di Video Youtube Berbahasa Sunda Dengan Menggunakan Metode \textit{Support Vector Machine} (SVM) Dan Decision Tree'' adalah merupakan gagasan dan hasil penelitian saya sendiri dengan bimbingan Dosen Pembimbing.
Saya juga menyatakan dengan sebenarnya bahwa isi Tugas Akhir/Skripsi ini tidak merupakan jiplakan dan bukan pula dari karya orang lain, kecuali kutipan dari literatur dana tau hasil wawancara tertulis yang saya acu dan telah saya sebutkan di Daftar Acuan dan Daftar Pustaka. Demikian pernyataan ini saya buat dengan sebenarnya dan saya bersedia menerima sanksi apabila ternyata pernyataan saya ini tidak benar. \\[2ex]
\textit{I, Name Rahmatul Ridha, Student ID 1144124 truly acknowledge that my thesis with title ``The Analysis Of Connotation On Positive And Negative Sentences To The Comments On Youtube Videos On Sundanese Language Using Support Vector Machine And Decision Tree Method'' is my concept and project result with guidance from supervisor.
I, also truly acknowledge that content of this thesis are not copyed and not from another people work, except my citation from literature or written interview result and already write in reference list and bibliography list. That’s my acknowledge were truly made and if in reality this acknowledge weren’t true, I willing sanction.}
\begin{flushright}
Bandung, 29 Agustus 2019\\
Yang menyatakan \\[11ex]

Rahmatul Ridha \\
1144124
\end{flushright}
\end{halaman}